曼城財力榜居首 恒大排第4

體育】報告指英超豪門曼城乃當今足球壇最富有球會。

調查機構Soccerex周三列出一份球會財力排行榜，英超勁旅幾乎全數躋身前10位置。曼城排行首位，其次是阿仙奴，熱刺及曼聯排行第5及第7，車路士位列第9。排名是綜合5項因素而釐定，其中一項考慮因素是球會班主的投資額。

曼城自約10年前由阿布扎比財團擁入主後，無間斷為球隊注入資金，單是去夏的轉會市場已花掉近2.15億鎊收購新球員，冠絕英格蘭球會。巴黎聖日耳門排名在阿仙奴之後，報告指出最大原因是尼馬於去夏以約2億鎊由巴塞隆拿加盟；相較之下，阿仙奴於轉會市場未有大手買入球星。

前10名中，中超球隊廣州恒大排行第4，位高於巴塞隆拿及皇家馬德里。研究又指，有9支中超球會排名躋身前100位，數目要比法國、德國及意大利球會還要多，反映了中國足球的崛起。

Soccerex營銷總監大衛胡禮（David Wright）表示︰「這項研究目的是為了顯示過去20年來全球足球的趨勢。我們希望為足球財政進行更廣泛的評估，反映現今球壇真實一面。」

《Soccerex》球會財力排行榜
排名 球會
1 曼城
2 阿仙奴
3 巴黎聖日耳門
4 廣州恒大
5 熱刺
6 皇家馬德里
7 曼聯
8 祖雲達斯
9 車路士
10 拜仁慕尼黑

阿仙奴

奴終於唔是第4

有錢唔撚用

爺爺又被逼害

巴塞?

疤狗收皮啦

研究又指，有9支中超球會排名躋身前100位，數目要比法國、德國及意大利球會還要多，反映了中國足球的崛起。

笑咗

阿仙奴>>巴黎,恒大,熱,皇,曼,祖,車,拜

雲加

屌你老母爺爺咪咁孤寒啦

爺爺係咪on9

無雲加邊搵到咁多錢

巴就算

佢班高層心內面

尼馬佢走左反而仲好

D人仲ff雲加去psg玩金錢足球

不要質疑你的神

咦 英超好似少左隊咁嘅

屌唔好成日單單打打啦

屌你乜撚野排名
熱狗都排咁前
最撚搞笑阿妓排第二
PSG會少錢過你

巴黎聖日耳門排名在阿仙奴之後，報告指出最大原因是尼馬於去夏以約2億鎊由巴塞隆拿加盟；相較之下，阿仙奴於轉會市場未有大手買入球星。

屌你老味曼城洗左咁多仲係第一

雲爺爺

買左渣卡，拿卡

咪係
佢地班統計員係咪咁都唔撚知psg老闆係卡達政府
都on99既
人地無限金錢會低過阿妓

以後有邊個敢笑我地阿仙奴唔係豪門

呢啲都要爭

強隊齊晒啦 無少到渦文盲

根本條廢老係幫老細賺錢
左揀右揀 成個c9咁
拎下啲盃當交貨 無心奪冠

講到捧盃好易咁

出未牙
日日都回帶你舊post

無雲爺爺 阿仙奴破左產啦 依家排第2
雲爺爺好撚勁

算易啦 有隊仲挑戰緊英超冠軍

雲爺爺炒家

記得睇過bbc果段 呢個都唔係財力榜

arsenal>PSG?

咁阿仙奴財政真係好健康既，個班主又有錢，係唔捨得用姐

人格擔保週末一定有

飛利浦呢

屌你老母曼城金錢足球

雲二哥

作為阿迷都唔知好嬲定好笑

快撚D啦屌你

你有撚人格呀

許家印

雲叻勁到

星期二之子之後到週末之子

睇下恆太洗唔港啦 要洗錢 曼城都贏埋 成班大dee會既人玩到恆大咁高

中國二十年前仲係一窮二白

真係欠屌